JUMP兩大神檯作家：創作故事能力比繪畫能力重要

島山明：比起畫功好但故事爛的作家，畫爛但故事超級有趣的作家更高水平
富奸：努力學習創作故事吧， 如果真心想成為漫畫家應該連畫畫的時間也沒有

瞬間諗起一拳的ONE, 畫漫畫畫得靚的大有人在，懂創作故事的真的比較稀有，不過前題係要睇得明佢畫乜

常識黎喎
畫靚唔識作故事我睇插畫算啦

只要故事有趣就可以連載

火影係咪特殊例子？

諗起袁生

比起畫功好故事超級有趣的作家 會在漫畫殺讀者的作家更高水平

佢兩樣都無

鋼練算唔算兩樣都有

炒hxh 咪解決左故事呢個問題囉

富奸連畫畫時間都無同佢想唔想成為漫畫家應該無關係

菩提老母睇親都笑

創作應該仲講天份，繪畫起碼有得練下

係

故事明明咁普通都可以一大班人吹奏

兩樣都冇

小畑健

hxh抄jojo,火影抄hxh,op,植木，通靈王

死亡筆記

即係諗起一拳同巨人

富奸條撚樣真係好無責任感。但無奈佢又上左神枱。當班讀者乞衣

小新

「比起畫功好但故事爛的作家，畫爛但故事超級有趣的作家更高水平」
咪玩啦ching 你叫回合制大畫家久保帶人情何以堪

飛輪少年 啲畫勁靚 故事暴走

小畑健堅屈喎咁睇

咁講村田雄介都屈，但都係講際遇多，小畑個陣如果冇遇到堀田同大場(棋靈王/死筆) 我諗佢都唔會話好出

你有正idea搵個h漫畫家作畫咪得

one 村田 完美組合

食戟

睇標題見到jump兩大神檯作家（唔係漫畫家？） 入到黎居然無荒木飛呂彥

所以依家畫化物語
西尾+佢真係不得鳥

荒木可能係designer 分分鐘好搵過漫畫

我覺得龍珠唔係贏故事 係贏分鏡 睇佢畫打成點都好清楚 好快睇完一集

又串久保

個個年代變超級撒亞人邊個諗到

Death note / 棋靈王

佢地純作畫有咩咁屈 同標題冇乜關係

btw我認同佢地講法 但有d例如奧浩哉d畫 我直頭睇撚到想嘔 巨人又係都唔知畫緊乜鳩 我連邊個打緊邊個都睇唔到我唔好去睇小說？

jojo服飾領先時裝界十年

佢好似真係做過

咩叫責任感 每個星期比d屎你食個d就有責任感？

但係講野食既漫畫 d食物又真係唔可以畫得太樣衰

咁點解唔寫小說算

其實係，op咁個畫面越畫越花越複雜，條條女都越畫越靚越大波腰幼，但個故仔就越寫越廢，大媽篇dress rosa篇 已經寫唔返空島篇既水平

Tolove

叻啦叻啦

小畑好耐冇單拖出漫畫
佢單拖既作品都冇邊套掂

尾田兩都冇

要打機，不了

米蘭出過佢用jojo design嘅時裝show架
套套都貴到飛起

睇海賊=細蚊仔

咁邊個夠牛姨神
邊畫3個故事重可以湊仔同打理牧場

畫天上天下果個最經典

睇住佢畫風一路一路進步

但故事一樣咁垃圾

龍珠兩樣都無
只係嗰個時代初步發展緊
D人無乜選擇
加上同期全部垃圾

富奸收嗲打你既機啦

富奸到底幾時死

銀之匙最近先復刊 亞爾斯蘭有原作加上月刊
你估佢仲後生咩

又用2010年代角度睇80年代

暴走得黎好好睇

大暮條友仔畫H漫出身 而家應該唔會再畫
好撚好丁

牛媽畫唔算頂級
但係故事真係寫得好
3套野仲要完全唔同題材

但以漫畫計 佢都拋富奸幾十條街

龍珠日常番係有趣既

但一打就好悶

幽遊？
男兒？

JOJO
故事：神級，冇得輸
畫作：識欣賞就覺得係神，唔識欣賞就覺得狗也不屌

係羅浮宮展出過都夠J

桂正和

乒乓

畫風奇特但係故事格局小而精。

你可以唔同意
但你舉例都唔該check下連載時間先

其實松本大洋繪畫能力都係一流
根本唔啱用呢句說話

直線抽擊狗保

佢打機都係作為漫畫家一部份

高橋陽一

我覺得無可能接受呢種講法
因為其他漫畫家都好撚努力咁畫
同埋佢個休刊既個種密度
正常打工仔比人炒撚左十次有多
所以樓上有人話佢不負責任係駁唔到

男兒當入樽同幽遊其實都叫同龍珠同期既，不過係龍期後期。

但其實龍珠連載果時正正係少年JUMP最興旺既年代，
你竟然話冇乜選擇？

城巿獵人
魁！！男塾
橙路
北斗之拳 (後期)
聖鬥士星矢
橙路
JOJO
足球小將

隨便諗到一堆啦

將足球漫畫寫到咁超級系 都叫創作力既

同埋當年大家好BUY佢呢套的

真係咩？
一拳個故事有咁特別咩？條主線收埋左勁耐
老實都冇乜故事性可言，危機＞解決＞另一個危機
依套野make 到noise 最大功勞應該都係村田d畫
反而我覺得賭博默示錄就真係純粹賣橋

其實鳥山嗚故仔都寫得好鳩,富奸故事真心勁但最勁個新部LEVEL E少人識欣賞.

真島浩

畫風超正
但妖尾後期悶到pk

ONE自己畫嗰時已經多人睇啦（日本）
唔係點會引到人同佢合作
一拳我覺得係描述心理寫得幾好，令讀者有投入感

賭博默示錄就公認故事好

垃圾過rave 好多
無條件爆seed 反勝

吓，心理

三浦建太郎
佢係就係出得慢，但係啲畫靚個富樫一百倍

佢睇錯咗嗰套叫靈能

近年仲要照顧屋企人 終於頂唔順

夢幻島
排球
我英

但佢以為兩樣都有依下死

排骨都唔算靚，係個故事成日玩眼淚

個大綱就算幾勁好，以佢拖到仆街嘅節奏就乜都變哂糞啦

之前玩波子機都叫忍耐到，但到近年(你冇睇錯，係用年嚟計算)同和也玩鬥大真係睇到想死

一拳好睇之處只有一個：夠爽
成個故仔都只係不停描述怪人既強大同進化，吸引我地既就係d怪人頂到崎玉幾多拳同點比佢撚
賭博默示綠 故事都叫ok 但主要勁係心理描述 描述仔細令讀者投入到
真正勁故事既 我心目中只有 噬謊者
前期畫面係唔掂 （都好過賭博xxx) 但愈後面愈畫得愈靚 同成套故事每個篇章都一環接一環 真正既神作

果期全部垃圾咁都講得出
日漫最黃金全盛期就係八九十年代，百花齊放，只係龍珠特別特出
咁都講得出九成九未經歷過果期

依家就真係大量垃圾啦

同和也玩完之後，最近幾集個進度快左好多
可以入返坑

鳥山明畫爛？

Bakuman

佢讀fashion design出身
鳥山讀工業設計

咁不如去寫小說

漫畫就是一場賭博

特別特出既垃圾

有時候你覺得連載係拖 但睇返單行本就會覺得冇乜問題
如果你有睇開金庸嘅話 你係70年代一定覺得糞

真係睇到想死 近期走佬叫做刺激少少

鬼滅之刃 d 畫功麻麻地, 不過故事都幾好

好唔好睇, 睇返10話 會唔會訓得著就知

其實依家jump前三名係邊幾套，仲係咪長期有海賊王份

鬼滅之刃要捱過頭30話先開始好睇

我覺得一拳好睇在一直冇離開到「一拳KO」既設無敵設定，
係一個「無敵主角」設定下黎講故事其實好難。

香港例子：甘小文，永遠懷念細個睇太公報嗰種小小咸、多多趣…

即係IQ 博士

所以近期都係重點講餓狼，
老師雖然係無敵主角，
但其他角色都好吸引，
哩樣野唔係咁多異能戰鬥漫做得到

藤田和日郎又艋係咩級數?

其實任何時候批評另一個時代ge作品都係冇意思
有D野，當年係好潮，今日你會覺得老土
當年有出咩都可能係創新，今日你仲邊有咁多空間？

屌佢老母, 荒木到依家都仲係潮撚到爆 , 可能同佢本人係吸血鬼或者係波紋使用者有關

進擊的巨人

龍珠好勁喎，而加睇返都唔老套，簡約明快唔扮高深，而加好多漫畫扮到鬥智鬥力，其實自圓其說

一定算係神級 只係太慢熱吸唔到太多觀眾

作者可能為維持人氣搞到集集好緊湊
故事時間線係好短時間
主角打到冇時間升lv , 次次打boss都一定重傷 , 傷完冇耐又打下個boss
所以宜家劇情係話佢有咩隱藏血脈又學過勁招只係失憶所以記得返就直接升lv ..... 好夾硬黎

以前龍珠分鏡係神級, 簡潔ge打鬥畫面清楚比你知道一拳一腳ge去向

荒木黎緊係東京國立美術館有展覽，
對上一位漫畫家可以係入面搞展覽既係手塚治虫，
咁你話荒木去到邊個級數啦？

新台柱其實係我英

dr stone有機會上位

富奸不如出小說算啦

荒木D野我唔識睇，我覺得已經係藝術品層次

可能條友睇咗動畫當漫畫都一樣呱
動畫係拖到爆
漫畫嗰種爽快度高質好多

睇動畫真係好似入左精神時光屋
有時睇幾十集，劇情都好似冇郁過

點夠你黎呀扮曬眾人皆醉咁撚樣
hit到漫畫完左到出龍珠超前都keep住有game有週邊出 又垃圾
hit到是但一個老豆老母都識又係垃圾
玩埋時空旅行又係垃圾

一拳同稻中

天上天下個故事暴走姐
本身講到宗家個時都好好睇
飛輪少年都係個上下
但畫功真係世界級

佢D H漫都唔係普通故事黎

串緊死神

佢係上咗神臺
基本上入咗藝術家類別

我純粹係想講，龍珠動畫拖得太過分
至於火影，佢D回憶術去到邊都一樣咁長

水上悟志老師
魂環畫功唔算好好，但絕對係神作

火影回憶術淨係動畫先有呢個問題咋

漫畫一樣
尤其鼬太知同佐助細個嗰段
回憶篇有新嘅講係都再畫多次講過嘅

天上天下過左戰國篇之後無限暴走
宗魄精神世界果段 覺得壹夜出黎純賣肉用
飛輪過左拎番牙之玉璽就開始黎料

創作故事關小畑健事?

佢大部分都係作畫

銀之匙好正

尾田一開始故事好作畫爛
到而家作畫進步 故事開始爛

one outs
一套唔係講棒球既棒球漫畫

睇左漫畫先講喇
戇鳩仔

只可惜袁生兩樣都冇

小畑健得畫畫得
死亡筆記個故唔係佢諗，佢齋畫
佢完全無諗故既頭腦，唔信你睇下佢自己作故自己畫既Blue dragon，屌佢老味劇情爛到頂唔順

鳥山明自打嘴巴
超個故事幾好，畫面聲效一pat 垃圾

畫面聲效 講到龍珠超個動畫係佢做出黎咁
搞清楚漫畫同動畫未

佢D H漫當笑片睇
屌屌下 成個男人爆開
甩左個頭落地 嚇到鳩縮

無人講黃金神威？

尾田榮一郎

就係講緊漫畫呀
傻閪
垃圾故事垃圾作畫
創作故事能力同繪畫能力都係下品呀
唔好細個未見識過好野睇完D垃圾就將佢完美化啦

同期全部垃圾?
無知真係無極限

得啦,咁你比個你覺得係好漫畫出黎比大家研究下

死神>食gb

井上

呢套冷門d 但好正

最近動畫化左，加上拎埋獎，應該會多人睇了(諗起之前巨人)

放低個戇鳩仔然後就以為人地無睇過漫畫
依家話埋俾你個戇鳩仔聽
前期9下9下小朋友遊走冒險記
跟住開始玩外星侵略無限修練變強9叫進化
咁叫有故事性?
繪畫人物就係4方起角身體眼口
依家就係話緊佢兩者都無
仲同人講咩比起畫功好但故事爛的作家，畫爛但故事超級有趣的作家更高水平
好漫畫大把
但唔同時期攞出黎比較有春用

係啦係啦龍珠垃圾到全世界都識

講咁多都未講到邊啲先係好漫畫

又唔係我叫你做戇鳩
見你咁有見地, 想問下你覺得有邊幾套好漫畫

一拳原本無眼睇
不過故事真心正

一套鋼鍊都屌打佢
你咪駁囉

激動左少少 sor囉

又係你話要同年代
點討論落去

我咪話左佢同期全部垃圾
你連語句都唔識睇
點討論落去

你要將故事夾硬變成咁咗乜都垃圾嘅
不如你睇一次先啦

同期JOJO都垃圾？
放低句同期全部垃圾就算？
點討論落去

其實佢都係串鳩死神姐

連登真係多分析師

但講咁耐都無人比到啲漫畫名出黎 代表咩

井上雄彥算唔算兩樣有齊?

擺低一句八十年代漫畫全部都係垃圾咪得囉

我指近代漫畫名

係咪又係00後啲On9仔
咪L理佢算啦

啲上咗神檯嘅梗係咁講
因為有錢請人的話角色設計好落筆畫可以靠助手疊人堆
而故事創作就唔係咁簡單

但對於其他漫畫家嚟講靠自己就乜都要掂
新人畫得衰又有人賞識嘅係萬中無一
最多係俾人食咗個故用其他主筆名出

我就覺得故事好引人入勝，簡單又流暢
細個時期既天下第一武道大會，鬥智鬥力
龍拳爆發打死笛子大魔王
悟空同比達打到瀕死咁濟
到龍珠Z娜美星搵龍珠，撞到菲利同比達果種緊張
仲有好多
真係無一個情節令你深刻?

每個角色同奸角鮮明又有個性
當年黎講啲設定直頭創新
龜波氣功，戰鬥力，超級撒亞人，精神時間屋
更加唔洗提 七粒龍珠召神龍許願呢個主軸
成為經典唔係無原因

反共人士又入嚟清算毒撚

同期人氣輸俾龍珠既唔係垃圾係咩

經典過頭比人抄，
搞到啲人審美疲勞然後話垃圾
真係冇野好講，自己睇下當年銷量先啦，
真係全部垃圾點會咁多人買

唔好話同期
咁多個年代有邊套漫畫人氣勁得過龍珠

富奸講真係好有說服力

JUMP真係服得佢

Jojo都係垃圾

上面好多畫功都好wor
係畫風唔岩你姐

我唔想再理佢

同期競爭輸左=垃圾有咩問題?
唔同期比較又有咩意思?

其實我都有少少玩夠

佢先冇說服力
佢擺明就係懶
佢最arm講嘅係：有才能係大撚哂同可以想唔畫就唔畫 之類嘅野

狗保
Btw 大部份畫開h漫果班畫功係勁d

所以點解唔諗個好故
然後睇h漫睇arm個畫再問個畫家有冇興趣做作畫
一家便宜兩家著

先將最好個套定義為垃圾，
然後話其他輸左ge都係垃圾，
得出成個時代都垃圾哩個結論

最垃圾ge根本就係你，
龍珠一啲都唔垃圾，
睇全球受歡迎程度就知

你無玩9到人
人哋心入笑你On99啫

富奸表示得一條友咪畫草稿囉
老婆都廢事叫黎幫手

玩係for我自己
我從來唔係玩人咁無品

龍珠有咩故事可言 係格鬥設定做得好，人物塑造得好

以佢嘅才華，搭住呢種仆佳性格，
係有種藝術家特質
所以我到今時今日仲好迷佢

狗保表示駛乜畫成頁白咗佢咪得
墨水都慳返

上面好多人話不如睇小說
但依家d輕小說大部分都係賣插畫

死神呢d畫功世界級，劇情垃圾咪又係神作

Jojo世界第一

唔知你啦，龍珠世界知名比你講成垃圾 ，除非你想帶出所有fans都係垃圾啦，所以不惜一切連北斗神拳，JOJO同聖鬥士星矢都評為垃圾
之後再隨便響鋼鍊個名出黎證明自己有睇過漫畫

我可以同你講，龍珠戰鬥分鏡係世界公認神級，唔係你一句垃圾就代表曬

我覺得悟空細個係幾好睇，
反而z打得太濫，我唔太鍾意
不過有時係講時勢，
當年又食正街霸潮流，
同埋鳥山明靠iq博士同龍珠一世儲落一班fans
紅到外國真係呃唔到人，
龍珠係有佢嘅魅力

設定同人物唔洗通過故事表現出黎?
呢兩樣野都係故事性既一部分

諗起死神同飛輪少年 經典例子

同啲小朋友講係嘥9氣嘅
嗰個年代係興呢啲爽快式格鬥漫
幽遊白書本身係行靈界+偵探風
龍珠本身係行搞笑+傳統故事改編風
但係潮流關係就改咗行格鬥
而家個風潮係人性化同深度
咁實係覺得以前淨係打嚟打去㗎啦
好似機械人動畫興過一輪SD風
而家啲小朋友睇到龍神丸同無敵銀堡壘又係覺得低能咁
幾十年後又係有啲On9笑返而家00後班On9

富奸

有責任感比起故事同畫功更緊要囉dllm

講左咁耐冇人提空知猩猩

銀魂每一個短篇玩完膠都可以拉返去有說教味其實都唔容易
同埋佢應該係JUMP現役唯一一個作者唔用網格

淨係比達個性格轉變已經可以打死家陣唔少作品

竟然冇乜人講井上雄彥
Btw講埋香港，陳某啲作畫劇情媲美日本

比達真男人

陳某畫啲眉毛都係神級

重有俾叫雞整死左自己人生
富奸公認嘅天才
島袋光年

C-HING識野
如果咁垃圾我都唔睇HXH好耐
果陣幽游真係全盛期
如果好似OP咁9畫9拖不如唔好畫啦

洗白之餘又帶出埋大杜出嚟

鳥山明畫功唔好
佢淨係漫畫同卡通中間拎到個平行點已經可以直上神台
卡通線條簡單，易記，容易受大眾歡迎
漫畫線條多，有真實感，易投入
佢d 畫兩樣都做到，全世界歡迎唔係僥倖

故事黎講斯路篇已經頂級

佢每個人嘅表情都勁細膩，造型獨特（除咗有啲路人會撞小小樣），佢畫得咁耐有原因
唔似你呀！富奸！

斯路篇個背景要成立至少要三個以上嘅平行世界，呢啲痴撚線嘅Mindfuck當時邊個諗得出

作畫差故事膠，用忍者黎包裝山寨版哈利波特，世事既野有時好講運

仲有超二悟飯
Btw個人認為作畫蒞講布歐篇最好

成套野嘅主旨係
只要你係官二代
加老豆有遺產俾你嘅
你就可以做英雄

龍珠係更早年代
果個年代打鬥係北斗之拳星矢JoJo1代咁拳拳到肉
打要好認真咬牙切齒咁打

氣功波 武空術 打打下搞爛gag 丑角加入
呢啲都係當時破格內容嚟

所以好多人形容龍珠係多元戰鬥漫畫嘅始祖
亦係今日王道漫畫嘅初形

錯，其實就算10年代睇80年代龍珠個style都仲係好新
你真正睇過80年代啲漫畫就明，講緊北斗之拳、城市獵人、jojo呢啲同是少年jump嘅漫畫
你而家睇返會明顯唔慣，好多表現手法都唔同咗
但唯一龍珠都仲係好新，啲分鏡表達好出眾

小學雞扮識鳩噏

當年火影係食到龍珠完結既空檔位

火影其實好神
忍者尾獸呢啲嘢喺日本係講到爛嘅老土嘢嚟
就好似中式武俠咁
雖然有一堆支持者但好難做出新意新一代亦會覺得好娘
你回顧返就會知依家好少人夠膽畫忍者漫畫
但佢竟然可以屹立咁耐到完場

直情現代漫畫家都係參考龍珠去畫分鏡

去到而家都冇乜邊套可以同佢比，包括埋火撚

其實佢一開波簡潔好多，我又唔覺得真係咁爛

幽遊白書就食尾水
龍珠係早期啲
講呢兩套做例係因為呢兩套係轉型
北斗星矢JoJo1都本身一早係格鬥系
廢事啲00後唔明點解八九十啲漫咁多格鬥系

島依d比例真係算撚數

坐左幾年?

劍心同封神去左邊?

嗰幾年係少年jump黑暗期

中忍考試個陣寧次已經講得好清楚，
你係火影個仔就注定做火影，
做分家就注定為宗家犧牲

睇海賊係唔係細蚊仔我唔知 但係你一定係戇鳩仔

好多人都話OP虎頭蛇尾 (雖然都仲未到尾)
不過我就覺得一路都差唔多
OP本來就係單元式嘅設計
完咗一個故就開始第二個故重複又重複
就好似將叮噹或者柯南劇場版黐埋嚟睇咁

鍾唔鍾意就個人口味
不過我就唔覺得應該用虎頭蛇尾嚟形容

好似啱啱完咗嘅大媽編咁
打完又係得個吉
主線除咗話拎到歷史正文同又多咗一大堆角色唔知推進咗啲乜
但就係咁單元故先可以有無限壽命

劍心同封神演義畫風同龍珠相差好遠，
火影係最接近龍珠既畫風。
我當年開始睇火影都係因為佢畫風似龍珠。

次次啲評語都專登咁

同期就係你講呢堆，應該全部都係垃圾
老實講，其實鋼鍊先係最過譽嘅一套

嗰個年代其實唔爽快㗎，得龍珠係畫到咁清晰

美食的基佬佢做原作
叫久保代筆嘅
應該大把人睇

睇左食屎仔再討論打鬥ok?

冇責任感佢就求鳩其完咗套嘢啦

乜富姦成日串久保咩

浪客行

其實日本好多咁玩，唔係咩新嘢
求其一隻香港人最熟嘅game kof已經一早玩緊日本神話

隔咗一段時間其實

井上D畫真係無得彈

而入樽故事同畫功都係神級

畫體育漫畫其實比其他漫畫難好多,入樽最後個期無咩字,但又完全表達到個種神韻

井上真係超勁

故事一開始ok嘅
去到第一部尾至第二部頭開始爛
之後ending又算總結得唔錯咁啦

頭十期d畫好粗 愈畫愈靚，後期直頭大師級

其實尾田都開始老啦
應該專心諗故事
作畫就外判出去比人畫算啦

反而我覺得hxh係全盛
幽遊根本唔係富奸想畫嘅嘢
得仙水篇先係佢嗰味(我覺得)

講到尾，各有各口味，
我欣賞富奸諗嘅劇情上，
有好多思考同想像空間
每睇一次都可以發現新大陸
其次係佢嘅戰鬥系統，
俾讀者有打機感覺

男兒當入樽屌打大部體育漫畫，人物性格鮮明，冇超能力（屌你啦黑子，唔撚係打籃球 ），金句輩出，教練，我想打籃球呀

Btw第一神拳都唔錯

閃避球

打機對故事嘅要求又唔同
好似三國遊戲用返原裝故事就可以係咁出
但火鳳如果只係圖書館啲三國演義漫畫版我相信無人會睇

可以將啲陳舊嘢成功翻新年青化其實係值得讚

佢後期直頭係藝術品
我依家心思思想儲新版slam dunk

成個貪婪島我覺得好好睇

咁又唔好咁講
就係因為SD嚇到無人敢出籃漫
黑子算係一個好嘗試嚟
長遠嚟講都要有新作不停嘗試

btw 早幾日專登買報紙

係
幽遊時期好明顯仲好青澀
同埋你而家睇返都覺得係嗰個年代嘅嘢啦
反而冇龍珠常青嘅感覺
hxh都有承繼level e嘅味道，都幾明顯係佢想做嘅嘢

D 畫功

富奸好靚wo畫得

日本有個jump展覽 好值得睇
佢都講成個入樽 佢不斷個個星期畫 不斷進步

當年點都離唔開武鬥大會
佢就勝在場場有唔同玩法咁解，
講緊鳥山明晨早喺悟空細個時畫咗，
唔搞花款冇人睇

龍珠依家先睇咪覺得普通，因為好多漫畫都抄佢果套
以前黎講係走在最前，開創潮流
所以我覺得唔可以用依家角度黎評以前啲野

拍埋去小畑健、村田呢啲，
兩個層次嚟

龍珠真係畫得好靚

籃漫 仲有太 灌籃高手 幾好睇（唔知有冇記錯名）
天童寺果套
利申 淨係睇過動畫

神級同頂級分別

風格唔同其實好難比
富奸啲風鏡同構圖其實好型棍

dear boy?
d人太美男子

籃球少年王?

淨係畫菲利打悟空果ParT 已經知明哥畫功超班。
打鬥畫面的創作 我覺得到依家都仲未有人超越到佢

我啱啱去完嚟
真係非常非常正

呢期係90後
有SD 全盛期嘅龍珠 幽白 封神 等

但hunter OP 火影 就要等下一期00後先有

仲要畫開搞笑漫畫
真係天才嚟

90後 係黃金時期
我睇到好感動
啲原畫靚到。。。
一路睇一路經歷返當年睇個情緒
真係好感動

最愛小畑

近排再睇返棋魂
留意佢畫中日韓人物係有嗰個國家嘅人嘅神髓
你一睇就知呢個係中國人呢個係韓國人

佢畫功好 啲好故排住隊搵佢畫
最出名嗰三本都係合著作

我睇咗開頭少少就無追落去
搵機會追返先得

係呀係呀
當年睇動畫唔錯
後續唔知
樓上插黑子超能力
其實呢個風潮好似係網王帶起先

仲有人未到先聽到OP 音樂跟住啲畫面喺腦入面飛晒出嚟果種感覺

我會勸你唔好追翻

伏嘢嚟?

豐太郎有鳥山明幾成？

注定畫社會系漫畫囉
Bakuman之前佢有套好似關於冒險，
唔夠半年收咗皮
小畑勝在好識轉換風格
你會睇到三部名作無論色水分鏡，
都會凝造到唔同故事嘅張力
村田呢方面我暫時覺得較弱，
唔講one punch同eyeshield 21，
中間有套講太陽能車，
佢揀嘅題材都局限咗自己呢點，
無可否認佢畫動作漫係最大發揮

如果真係天童寺嗰套，
(因為我記得唔係籃球少年王，係灌籃少年)
用籃球愛好者角度睇，
佢完全唔入流，
拖泥帶水，次次上緊籃都搵隊友交出嚟
畫風方面，根本係俾女睇

真正風潮係腐女向
睇住網王出game，
由打網球game到溝仔game
根本呢個先係市場

岩先wiki左 係灌籃少年
好似有講唔少愛情
我果時睇到act 2 前段應該
籃球少年王係另一套？

明明佢開頭正正常常幾好睇
後面愈做愈暴走
女性市場大 又cap得多水
而家套套hit 嘅少年漫 都要畫風好 夠靚仔靚女 先夠做 同吸引到女性讀者

籃球少年王就真係僅次男兒當入樽
不過係衰成日輸波同拖戲

北條司 city hunter 🤘🏻🤘🏻
就算呢個年代睇都完全唔outdate
畫d囡囡質素都夠屌打而家大部分漫畫家

岩岩wiki左 呢套相對黎講 算新
好似會出動畫

食戟證明故事唔得嘅 畫得幾好都冇用

講到尾，
你套漫畫想生存，
一係你畫得真係好好睇，
一係你週邊夠吸引賣得夠多
高橋和希咪人生贏家，
符碌撞棍整隻卡game出嚟，
依家又係蹺埋雙手等人過版權費落佢戶口

大暮老師

穩定冇暴走已經贏左

City hunter依家睇仲覺得好正喎
唔知係咪人老左，覺得孟波？冴羽？嗰種𤄙灑好有味道

之前出果套講小學生法庭既野垃圾到震 好快比人腰斬左

最近有幸睇左套叫快樂人生
真係劇情滿分 但好似唔出名

初代遊戲王 真係好正

小畑定村田？

我地係。。。。

但畫得垃圾根本睇壞眼
啲線條亂閪咁黎

無人提迫稔雄 ？

創作故事能力同繪畫能力兼備：

鳥山明、高橋留美子、安達充、北條司、荒木飛呂彥、井上雄彥、浦澤直樹、大友克洋、志村貴子、東村明子、羽海野千花、淺野一二O、押見修造…

學糾法廷
我自己覺得好過最近套白金終局
自己覺得啫

應該係小畑

有無睇Platinum End?

安達充作畫能力一般
但講故事能力日漫界算神臺級
另一個靠故事上神臺嘅係秋本治

利申：安達充忠實 fan

富奸講咩都可以牽涉到唔畫，好值得學習

冇人提烙印戰士

好唔好係比較同漫畫呢樣野都會隨時代進步，你而家睇個啲好老套嘅idea都係因為佢先開始多人用

畫作都係神啦，係睇開啲萌作嘅人先唔鍾意，佢作畫真係好撚勁

三浦作畫同故事創作都係頂級

龍珠初期到中期去到打 菲利 都好好睇， 喺到打 布歐 嗰陣時故事開始廢

久保藍柒前都ok嘅

主要係鳥山明去到個個位已經唔想再畫龍珠
Jump漫嘅一貫通病
有冇人氣都會不得善終

係因為有村田重製先會期待佢嘅劇情

All you need is kill 小說改篇 出到變漫畫十幾話 出埋戲好勁

想講套戲唔撚關佢事

火影作畫差

刻米咁款

一拳依家係畫配角為主
集集都係老師一拳做唔長

藍龍佢唔係都剩係作畫咩

我都有印象咁

好似福本伸行咁
淨係畫個尖到篤得死人ge 頭
之後D衫 (赤木果D花碌碌恤衫)
麻雀上面D雕花 馬呀 就全部俾晒助手搞掂

一定係神啦
畫風唔鐘意 唔代表作畫差 兩樣野來

安達充啲畫連佢自己都串自己啲人好多都一撚樣

Jojo兩樣都有

個人覺得真係去到不滅鑽石啲畫先易入口啲
但始終年代問題 以前係流行初期果種嘅畫風

套野打蟻王前仲可以。之後都已經暴走左。。 仲要上埋神枱。返而新jump果啲好多都唔錯, 又睇得出有做research

Dr Stone太撚誇張
講到主角多啦A夢咁想整咩就整到咁

富奸好意思講連畫畫既時間都無???
有時間打機無時間畫埋落去咁係咪有心做漫畫家

其實鬼父未出來之前都算穩穩陣陣

鬼父篇極無聊,仲要將現實有冇爆衫變成勝負標準,編輯咁都俾佢過其實都幾大責任

浦澤直樹作畫加故事都神啦 Monster

起碼新風格。唔洗一樣樣。仲有個歷史果個題材都幾新

Agger

原作者應該有問題啦
佢自己畫埋果陣好快就腰斬左

小畑可能真係只擅長作畫
不過佢唔只係畫得靚咁簡單

堀田喺單行本有講述佢同小畑點合作
寫故分鏡草稿基本上都係堀田負責
然後附上一啲心目中想出現嘅形象例如要畫得型啲定淒美啲
之後九里遠send 到小畑手上作畫
兩者連電話都無溝通過咁滯
神奇地小畑單係咁就可以畫得出堀田希望嘅畫面
甚至乎喜出望外

而且即使咁遙距合作但從未脫稿
仲往往提早十期八期交稿
可想而知小畑係非常擅長呢種合作方式
其他作畫一流嘅漫畫家都唔一定可以做到呢個程度

你有冇諗過係責編搞到咁
本身按以前個pace 點都唔會死加爆下衫都唔會跌到腰斬
但好明顯責編好大喜功 想食住動畫化個勢谷人氣玩爆嘅劇情 點知gg
有睇爆漫就知跟個冇料嘅責編係幾大鑊

兩邊都鳩都有可能架
鬼父真唔掂，十傑基本強行變廢

黑暗畫風大神 -烙印戰士

Jojo 故事好多bug / 夾硬 / 跳劇情

3套都好鍾意

邪道同故事好係兩樣野黎

城巿獵人

Dr stone開始覺得悶悶地
反而之前有巴打介紹演員夜凪景幾好
畫功唔算好勁但係啲表情特寫好有感染力

佢巔峰之作應該係 PLUTO

相當年佢同暗黑之破壞神係一時瑜亮
結果烙印故事同作畫到宜家都 keep 到
而暗黑之破壞神到宜家作畫突破天際但故事就...

話龍珠畫得唔好 故事唔好簡直係弱鳩智
打鬥分鏡唔講(man of steel都係抄佢)(咩叫分鏡唔好？海賊王)
人物設計係偏q版簡約風 睇落簡單 但你好易認
故事講得唔好？去到斯路布歐果時畫到唔想畫，但仍然有驚喜，仍然識營造氣氛(格古洛，儲元氣彈)。轉頭睇下死神完得幾on9？？

兩樣都有先算成功

畫功好比較稀有 故事好大把

邊度BUG
我覺得最BUG係五JO本身果招反彈傷，所以後尾都刪左

畫功好係指第一流

Dr stone啲發明過程太撚簡單同太順利
稍微讀過下sci都知冇撚咁簡單 就算漫畫都好
我知你有個百科全書嘅人 可以咩都整到
但你啲馬仔技術根本去唔到咁快
要搵咩材料就搵到
要整咩就整到
都睇唔到你有咩失敗嘅過程
所以冇轉折 然後悶

其實鳩鳩下玩日常同收後宮已經可以keep到
葉山明明係上一章嘅大boss,一嘢就俾幸平收皮

節奏唔正確好難令人有張力,搞到係人都知主角贏撚硬,有乜意思

變強過程太夾硬同太快喇
都冇鋪過

其實都唔bug, 即使強如戰車鎮魂曲都係有破解方法
而且支箭係所有人用性命拎返黎，用咁大代價黎拎返黎ge能力都要有咁上下威力

二人組合

五JO果招根本都冇咩代價，太強先要刪

bleach後期d畫真係幾有feel
但d劇情

D構圖幾正 又型到仆街 不過D劇情真係世界級垃圾

傻鳩左? 未有村田套野已經大把人睇~人氣高先揾人重制畫野，係咪屌撚錯左系?調撚返轉頭屌都有既

島山明係邊個

老老實實荒木畫封面既用色同構圖真係超晒班，就咁搵JOJOLION是但幾本都好正

仲未計更加靚既第七部封面，果時睇真係估唔到最尾果本會返璞歸真

依家有咩漫畫係有以上两個元素？

我認為 : Origin

富奸宜家將hunter小說化

講真,至少要三個以上嘅平行世界係後人幫佢補bug,我唔信佢有諗到

富堅作畫同創作最頂級既作品應該係level e
呢套野完美帶出佢係天才黎

HXH係好好睇
但係拎嚟吹奏富奸最佳作品真係

5jo 替身能力一開始出場同第二次出能力唔同左，
應該係作者覺得佢個能力好難寫落去同太屈。
佢係擺明既改設定，唔算bug黎既~~

要後人幫佢補點會出到斯路
世界1：主故事
世界2：未來道拉格斯主線
世界3：斯路去世界1

hxh一定係表達得最多佢想做嘅嘢

表達得多等於好咩On9

黃金體驗本身能力就死物變生物，係拎住箭之後先會出現鎮魂曲，唔叫改設定

5jo最初出場既能力係死物變生物，
然後其他人攻擊該生物時會反彈攻擊。
呢點係佢出左場冇耐後就改走左了。

雖然話能影響一代人係創作既翹楚
有種似係因為新鮮感而吸引人既感覺

一拳係別樹一格
但個故事完整性其實唔算好
龍珠以當時 直頭無人咁做
但個故事系統上無限擴大
而且悟空由頭光環到尾

其實宜家龍珠適合交比其他人做,將佢d設定深化佢,好似手代木史織畫星矢咁

其實明哥最勁唔係龍珠
係iq 博士

龍珠都叫有個明確劇本跟住行，iq博士其實係日常無聊漫畫，冇一個明確劇本，可能真係諗到乜就畫，但係無聊得嚟你會追住睇仲笑到標眼水。

亦都確立咗佢風格，例如佢畫機器嘅方法就無點變，一望就知道係鳥山明。

食屎狗同佢有得揮

杜拉格斯一早已經講明主線悟空無死於心臟病都唔會影響杜拉格斯個時空，鳥山明一早就引入咗平行時空個概念
之後杜拉格斯見佢地打完19號問佢地打緊乜，果時已經埋咗斯路嘅伏線，杜拉格斯懷疑係咪自己令到時間線有咁大改變，但事實係有個由比佢更未來嘅斯路去到比佢更早嘅主線時間先做成咁
係果個年代要諗到咁複雜嘅平行時空概念，仲要畫成漫畫，而一眾讀者都睇得明，仲要覺得好睇，鳥山明上到神台唔係無原因

btw，其實係4個平行時空

IQ博士係幫佢打響知名度
但講影響力同地位
一定係龍珠令佢自成一家
IQ博士都仲係走緊烏龍派出所呢條路
點解秋本治咁受漫畫家同集英社尊重唔係無原因

系你老母
再者我上面幾時有調返轉頭屌
仲有係村田主動搵one傾重制
未有套野大把人睇只係局限日本
無村田重制 一拳最多咪又係去到靈能level
唔係想踩低one 佢係有實力
但事實上如果無村田套嘢都唔會做到神作
睇完村田版先再追one版定睇完one版再追村田版嘅人多啲大家心照啦

單係菲利愈上就愈變怪物 最後一層幾番做人型已經估佢唔到啦
娜美星回歸番少少冒險type故事 鬥智鬥力
雖則一直係到鋪緊超西 但菲利一句我戰鬥力係53萬同埋我仲有兩段變身
第一次睇係幾震撼 悟空岩岩黎娜美星先得廿萬左右你一黎就53萬

斯路平行時空上面講左啦

布歐篇引入合體元素 肥仔做boss 仲可以變到女仔都鍾意嘅角色
拎番撒旦先生做救世主
話龍珠垃圾果條友真係要驗下腦

我敢講冇龍珠 之後嘅皇道漫畫唔會有咁盛放

咁都係 one有人氣 村田先去揾佢畫，心撚照啦 你弱智局限你一人，講到 one成名要靠村田 ,正on9 仔

真島浩畫打鬥垃圾到仆街

巨人
畫功：2
角色：4
故事：7
構圖分鏡：8
獨創性：8

好彩最後巨人都可以連載到

布歐篇幾好睇

斯路篇係有啲怪位嘅

主線時空入面嘅斯路講過
喺佢嘅世界17 18號已經被杜拉格斯殺死
然後佢就殺死杜拉格斯再坐佢嘅時光機嚟到主線時空

而點解要選擇呢個目的時點
斯路就話係部機一早設定好只係順勢而為

呢度有幾個問題
1. 杜拉格斯強到足以殺死17 18號，佢之前有無回到過去修練？
2. 假若之前有回到過去，佢去嘅亦唔可能係主線時空（因從未描述過），咁點解最後呢一次時光機嘅目的地會設喺主線時空呢？
3. 而另一方面因咩理由目的時點又要設定喺遠早於人造人出現嘅時間呢？

再對比返未來時空嘅杜拉格斯喺主線打完大佬後返到原來時空消滅人造人同斯路一幕
就會發現事情唔太合理

該幕杜拉格斯不但因為曾經回到過去預知斯路埋伏並輕易將佢消滅
而且想去嘅目的時點係主線打完boss之後繼續同悟空一行重聚

即係斯路時間線係再另外一條時間線囉

主線
大杜返黎救悟空,有16 17 18 19 20號,有斯路
大杜線
死淨大杜,返去修練完返黎殺17 18號 殺斯路
斯路線
大杜返去修練完返黎殺17 18號
唔知有斯路存在被反殺
斯路變bb回到主線過去

問題係點解主原斯路原時空入面嘅杜拉格斯
會設定時光機去主線時空
而時點更設於遠早於人造人出現嘅時間

而且果個時空嘅杜拉格斯係從無去過主線時空的

去主線嘅係另一個未來時空嘅杜拉格斯

因為已經互相影嚮左囉
我寫3條線只係簡寫
其實時間線每多一個分歧就會產生多一條時間線出黎
好難全部寫晒

串尾田

其實無論有幾多個時空幾個條時軸
都係解釋唔到點解斯路原時空入面嘅杜拉格斯想去主線時空嗰個時點的

勉強要自圓其說當然可以有好多方式
例如 時光機出錯 斯路講大話 甚至話杜拉格斯隨便搵個地方去旅行都得
不過咁就唔係大家講嗰種嚴密佈局

我咁講唔係我唔鍾意龍珠
相反好早前我都講過龍珠可以話係現代王道嘅始袓

只係平行世界嘅假說喺好久遠之前就已經有亦不乏小說漫畫
但呢個假說本來就唔可以完整解釋所有時空穿梭嘅情況
所以一般都會有漏洞或者避重就輕

相比起平行世界嘅設定
斯路編入面每個人造人嘅性格以及斯路點樣謀劃成為完全體嘅橋段更加吸引我

即使斯路唔係未來嚟
大杜改為其他揭密者故事一樣吸引

因為佢開得時空旅行同平衡時空呢兩樣野
互相影嚮已經係無限可能
基本上係任佢講

星矢?

兩套差唔多同年代的，當年香港有本週刊，每期$6，叫 龍珠vs星矢。
每期就係龍珠同星矢既最新連載。

睇唔明畫乜既典範
一定係進擊巨人
晝功差到核爆

空島出果時，個個又話垃圾，又悶又話棄

印象中空島早期xx遊戲嗰段最多人棄
不過睇返成個空島篇其實就神作嚟
就算之後嗰啲咩咩戰爭都係得啖笑

睇咁耐冇人提井上雄彥，畫完slum duck之後嘅浪客行 由一開始個個鴨咀慢慢進步到山水畫個種意境...

算啦我睇佢都唔會再更

星矢都仲係換衫武裝變身延續拉打嗰種玩法
自身變身當時通常係怪獸先會

不過撒亞人本來設定就係好似人狼咁會變大猩猩嘅"怪物"
之後延續到超西就好順理成章